[軍史討論]—何處是「炮樓」？

大家好喜歡用遊擊戰來形容今次抗爭，
但打打下，幾次下來都變成陣地戰
在武力、裝備遠不及對家的情況下硬守自設的「防線」
進入最不利的狀態。

遊擊隊要避開對方大部隊，但要避免遊而不擊，
只遊不擊，人畜無害之餘，亦不能增加對家壓力。
因此遊擊隊會主動出擊

參考共軍宣傳，佢地主動出擊會有兩種目標
1. 日軍落單的小隊—
一旦遇上小隊敵軍，我方達成局部地區、時間有人數火力優勢時，主動出擊
呢個概念易明，易套用，不多討論
2. “打炮樓”
“炮樓”係日軍控制鄉野的火力據點，目的係用小量部隊防守大片地方
設計上就係多層式小堡壘
共軍集中到兵力，打下一個炮樓，就可取得額外補給
對鄉民亦有宣傳作用(共軍在做事、日軍也不外如是)

重點係：炮樓本身對鄉民係一種無用之物，你打爛佢，鄉民唔心痛
反而認為你做到野。

何處/乜野係香港今時今日的炮樓？

Reference FOB
"FOB consists of a ring of barbed wire around a position with a fortified entry control point"